**仓田保昭**，[日本](../Page/日本.md "wikilink")[動作片](../Page/動作片.md "wikilink")[演员](../Page/演员.md "wikilink")，出生在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[茨城县](../Page/茨城县.md "wikilink")。[空手道七段](../Page/空手道.md "wikilink")，[柔道三段](../Page/柔道.md "wikilink")，[合气道二段](../Page/合氣道.md "wikilink")。
2017年，仓田保昭接受訪問時表示，拍攝電影《[空手道](../Page/空手道.md "wikilink")》時，喚起了他的久遠記憶，他父親是教空手道的師傅，所以六歲那年開始跟父親學空手道，父親教導時絕不留情，認為與其將來被人打，不如由為父的先打，從中學會保護自己，可是當時年紀小不明白，很不喜歡被父親打的感覺，有一段時間甚至不肯再學，直到十二歲，父親另外找一位師傅教他，才開始正式學空手道\[1\]。

畢業於東京和[日本大學藝術學部演戲學科](../Page/日本大學.md "wikilink")。

2018年，倉田保昭憑電影《[蕩寇風雲](../Page/蕩寇風雲.md "wikilink")》中熊澤副將一角獲得第24屆[香港電影評論學會大獎最佳男演員](../Page/香港電影評論學會大獎最佳男演員.md "wikilink")，是該獎項首位日本籍影帝及最年長得主。

## 作品

### 電視劇

  - [柔道一直线](../Page/柔道一直线.md "wikilink")（1969 - 1971）

  - （1975 - 1982）

  - [德川家康](../Page/德川家康_\(大河劇\).md "wikilink")（1983）

  - [飛花逐月](../Page/飛花逐月.md "wikilink")（台灣[華視](../Page/華視.md "wikilink")，1985）

  - [天下第一](../Page/天下第一_\(電視劇\).md "wikilink")（2005）

  - [牙狼＜GARO＞～照亮黑暗的人～](../Page/牙狼＜GARO＞～照亮黑暗的人～.md "wikilink")（2013）

  - [冒险王卫斯理](../Page/冒险王卫斯理.md "wikilink")（2018）

### 电影

  - [激動的昭和史 軍閥](../Page/激動的昭和史_軍閥.md "wikilink")（1970）

  - 続・拳撃 悪客（1972）

  - 猛虎下山（1973）

  - 英雄本色（1973）

  - 麒麟掌（1973）

  - 神龍小虎闖江湖（1973）

  - 怒髮衝冠（1973）

  - 大小通吃（1973）

  - 雙面女煞星（1973）

  - 虎拳（1973）

  - 香港小教父（1974）

  - 大追踪（1975）

  - 方世玉大破梅花樁（1977）

  - 中華丈夫（1978）

  - 懲罰（1979）

  - 情劫（1980）

  - [忍術](../Page/忍術.md "wikilink")（1981）

  - [猫头鹰](../Page/貓頭鷹_\(電影\).md "wikilink")（1981）

  - [霍元甲](../Page/霍元甲_\(電影\).md "wikilink")（1982）

  - [最佳拍档之大显神通](../Page/最佳拍档之大显神通.md "wikilink")（1983）

  - [夏日福星](../Page/夏日福星.md "wikilink")（1985）

  - （1985）

  - [富贵列车](../Page/富貴列車_\(電影\).md "wikilink")（1986）

  - [東方禿鷹](../Page/東方禿鷹.md "wikilink")（1986）

  - [歡樂龍虎榜](../Page/歡樂龍虎榜.md "wikilink")（1986）

  - [原振俠與衛斯理](../Page/原振俠與衛斯理.md "wikilink")（1987）

  - 金裝大酒店（1988）

  - 最後一擊（1989）

  - [精武英雄](../Page/精武英雄.md "wikilink")（1994）飾 船越文夫

  - 中華賭俠（2000）飾 鐵男

  - 暗斗（2001）

  - 夕陽天使（2002）

  - 幽冥武士（2002）

  - 安娜與武林 (2003)

  - [新宿事件](../Page/新宿事件.md "wikilink") (2009)

  - [血戰：最後的吸血鬼
    (2009年真人版電影)](../Page/血戰：最後的吸血鬼_\(2009年真人版電影\).md "wikilink")

  - [精武风云·陈真](../Page/精武风云·陈真.md "wikilink")（2010）

  - [大上海](../Page/大上海.md "wikilink")（2012）

  - [狂獸](../Page/狂獸.md "wikilink")（2017）

  - [空手道](../Page/空手道_\(電影\).md "wikilink")（2017）

  - [絕世高手](../Page/絕世高手.md "wikilink")（2017）

  - [蕩寇風雲](../Page/蕩寇風雲.md "wikilink")（2017）

  - [追捕](../Page/追捕_\(2017年電影\).md "wikilink")（2017）

  - [黃金兄弟](../Page/黃金兄弟.md "wikilink")（2018）

  - [胖子行動隊](../Page/胖子行動隊.md "wikilink")（2018）

## 注释

<references/>

## 外部链接

  -
  - [和製ドラゴン倉田保昭オフィシャルサイト（官方网站）](http://www.kurata-pro.com)

[Category:動作片演員](../Category/動作片演員.md "wikilink")
[Category:香港武打演員](../Category/香港武打演員.md "wikilink")
[Category:日本武術家](../Category/日本武術家.md "wikilink")
[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:茨城縣出身人物](../Category/茨城縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本大學校友](../Category/日本大學校友.md "wikilink")
[Category:香港電影評論學會大獎最佳男演員得主](../Category/香港電影評論學會大獎最佳男演員得主.md "wikilink")

1.  [【獨家專訪】71歲倉田保昭親身上陣拍打戲　空手道授徒逾20000](http://bka.mpweekly.com/interview/%E5%A8%9B%E6%A8%82123/20171104-89670)